# Chinese translations for PACKAGE package.
# Copyright (C) 2014 THE PACKAGE’S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# Automatically generated, 2014.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: Sam Hocevar <sam@hocevar.net>\n"
"POT-Creation-Date: 2015-03-23 15:27+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2021-10-12 18:18+0000\n"
"Last-Translator: liuxilu <liuxilu@live.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified) <https://hosted.weblate.org/projects/"
"wincompose/master/zh_Hans/>\n"
"Language: zh\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.9-dev\n"

#. The user can configure the application language and choose between English, French, etc. and Autodetect
#: language/i18n/Text.resx:121 ID:AutodetectLanguage
msgid "Autodetect"
msgstr "自动检测"

#. The name of the key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:125 ID:KeyLMenu
msgid "Left Alt"
msgstr "左 Alt 键"

#. The name of the key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:129 ID:KeyRMenu
msgid "Right Alt"
msgstr "右 Alt 键"

#. The name of the key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:133 ID:KeyLControl
msgid "Left Control"
msgstr "左 Ctrl 键"

#. The name of the key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:137 ID:KeyRControl
msgid "Right Control"
msgstr "右 Ctrl 键"

#. The name of the key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:141 ID:KeyLWin
msgid "Left Windows"
msgstr "左 Windows 键"

#. The name of the key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:145 ID:KeyRWin
msgid "Right Windows"
msgstr "右 Windows 键"

#. The name of the key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:149 ID:KeyCapital
msgid "Caps Lock"
msgstr "Caps Lock 键"

#. The name of the key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:153 ID:KeyNumLock
msgid "Num Lock"
msgstr "Num Lock 键"

#. The name of the key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:157 ID:KeyPause
msgid "Pause"
msgstr "Pause 键"

#. Also known as Application key
#: language/i18n/Text.resx:161 ID:KeyApps
msgid "Menu"
msgstr "菜单键"

#. The name of the key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:165 ID:KeyEscape
msgid "Escape"
msgstr "ESC 键"

#. The name of the 変換 key on a Japanese keyboard
#: language/i18n/Text.resx:169 ID:KeyConvert
msgid "Conversion"
msgstr "日语键盘变换键"

#. The name of the 無変換 key on a Japanese keyboard
#: language/i18n/Text.resx:173 ID:KeyNonConvert
msgid "Non-conversion"
msgstr "日语键盘无变换键"

#. The name of the key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:177 ID:KeyScroll
msgid "Scroll Lock"
msgstr "Scroll Lock 键"

#. The name of the key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:181 ID:KeySpace
msgid "Space"
msgstr "空格键"

#. The name of the key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:185 ID:KeyReturn
msgid "Return"
msgstr "回车键"

#. The "Composing" section in the settings window
#: language/i18n/Text.resx:189 ID:Composing
msgid "Composing"
msgstr "组合键"

#: language/i18n/Text.resx:193 ID:UseXorgRules
msgid "Use sequences from the Xorg project"
msgstr "使用 Xorg 项目的按键序列"

#: language/i18n/Text.resx:197 ID:UseXorgRulesToolTip
msgid ""
"Use the 3,000 compose sequences from the Xorg project (http://www.x.org/). "
"These are the sequences most commonly found on a standard Linux system."
msgstr ""
"使用 Xorg 项目 (http://www.x.org/) 的三千多个组合键序列。这些序列常见于标准 "
"Linux 系统。"

#: language/i18n/Text.resx:201 ID:UseXComposeRules
msgid "Use sequences from the XCompose project"
msgstr "使用 XCompose 项目的按键序列"

#: language/i18n/Text.resx:205 ID:UseXComposeRulesToolTip
msgid ""
"Use the 1,000 compose sequences from the XCompose opensource project "
"(https://github.com/kragen/xcompose). These sequences may sometimes conflict "
"with the Xorg ones."
msgstr ""
"使用开源项目 XCompose (https://github.com/kragen/xcompose) 的一千多个组合键序"
"列。这些序列可能会与 Xorg 的序列冲突。"

#: language/i18n/Text.resx:209 ID:UseEmojiRules
msgid "Use WinCompose emoji sequences"
msgstr "使用 WinCompose 的表情符号序列"

#: language/i18n/Text.resx:213 ID:UseEmojiRulesToolTip
msgid ""
"Use the compose sequences for Emoji provided by the WinCompose author and "
"contributors."
msgstr "使用 WinCompose 作者及社区贡献者的表情符号序列。"

#. Menu entry to show the debug window
#: language/i18n/Text.resx:217 ID:DebugWindow
msgid "Debug Window"
msgstr "调试窗口"

#: language/i18n/Text.resx:221 ID:ShowSequences
msgid "Show Sequences…"
msgstr "显示按键序列…"

#. Menu entry to disable WinCompose
#: language/i18n/Text.resx:225 ID:Disable
msgid "Disable"
msgstr "停用"

#: language/i18n/Text.resx:229 ID:Restart
msgid "Restart"
msgstr "重启程序"

#. A button to visit the donation page (http://wincompose.info/donate/)
#: language/i18n/Text.resx:233 ID:DonationPage
msgid "Donation Page"
msgstr "捐款页面"

#. A button to visit the website
#: language/i18n/Text.resx:237 ID:VisitWebsite
msgid "Visit Website"
msgstr "访问官网"

#: language/i18n/Text.resx:241 ID:Exit
msgid "Exit"
msgstr "退出 WinCompose"

#. Name of the category (Unicode characters, Emoji, User macros, Favorites)
#: language/i18n/Text.resx:245 ID:UnicodeCharacters
msgid "Unicode characters"
msgstr "Unicode 字符"

#: language/i18n/Text.resx:249 ID:Sequences
msgid "Sequences"
msgstr "按键序列"

#: language/i18n/Text.resx:253 ID:SwapOnInvalid
msgid "Try to swap the two keys"
msgstr "尝试交换两个按键"

#: language/i18n/Text.resx:257 ID:SwapOnInvalidToolTip
msgid ""
"Try to swap the keys of a two-key sequence. For instance, if Compose E A is "
"not a valid sequence, try Compose A E instead."
msgstr ""
"尝试交换两键序列的两个键。例如，如果“组合键 E A”不是有效序列，则自动尝试“组合"
"键 A E”。"

#: language/i18n/Text.resx:261 ID:Search
msgid "Search Filter:"
msgstr "搜索过滤器："

#: language/i18n/Text.resx:265 ID:ComposeKey
msgid "Compose Key:"
msgstr "组合键："

#: language/i18n/Text.resx:269 ID:ComposeKeyToolTip
msgid "Select the key that should act as the Compose key."
msgstr "选择要作为“组合键”的按键。"

#. The compose key deactivates itself after a certain configurable delay
#: language/i18n/Text.resx:273 ID:ResetTimeout
msgid "Reset timeout"
msgstr "重置超时"

#: language/i18n/Text.resx:277 ID:UnicodeInput
msgid "Advanced Unicode input"
msgstr "高级 Unicode 输入"

#: language/i18n/Text.resx:281 ID:UnicodeInputToolTip
msgid ""
"Enable Unicode input for all characters, even those with no compose sequence "
"defined. For instance, the following sequence will output character U+1A3F: "
"Compose U 1 A 3 F Enter"
msgstr ""
"启用所有字符的 Unicode 输入，即使它们没有组合键序列定义。例如，“组合键 U 1 A "
"3 F 回车”会输出字符 U+1A3F"

#. This is the name of a category of settings about what happens when invalid sequences are typed
#: language/i18n/Text.resx:285 ID:InvalidSequences
msgid "On invalid sequences"
msgstr "当输入的序列无效"

#: language/i18n/Text.resx:289 ID:CaseInsensitive
msgid "Fall back to case insensitive matches"
msgstr "回退到忽略大小写的匹配"

#: language/i18n/Text.resx:293 ID:CaseInsensitiveToolTip
msgid ""
"If the entered sequence does not exist, but there is one that only differs "
"by case, automatically correct it."
msgstr "如果输入的序列不存在，但有仅大小写不同的定义，则自动更正。"

#: language/i18n/Text.resx:297 ID:DiscardOnInvalid
msgid "Discard all typed characters"
msgstr "丢弃所有已输入字符"

#: language/i18n/Text.resx:301 ID:DiscardOnInvalidToolTip
msgid ""
"If the entered sequence does not exist, discard all the characters that were "
"typed. The default behaviour is to output the characters as if the compose "
"key had not been used."
msgstr ""
"如果输入的序列不存在，丢弃所有已输入字符。默认的行为是直接输出字符，如同没用"
"组合键那样。"

#: language/i18n/Text.resx:305 ID:BeepOnInvalid
msgid "Emit a beep"
msgstr "发出一声哔响"

#: language/i18n/Text.resx:309 ID:BeepOnInvalidToolTip
msgid "If the entered sequence does not exist, emit a system sound."
msgstr "如果输入的序列不存在，则发出系统哔响。"

#: language/i18n/Text.resx:313 ID:Language
msgid "Interface language:"
msgstr "界面语言："

#: language/i18n/Text.resx:317 ID:LanguageToolTip
msgid ""
"Select the language that WinCompose uses for the interface. By default the "
"operating system language is used."
msgstr "选择 WinCompose 用户界面所用的语言。默认为系统语言。"

#. Close the settings window
#: language/i18n/Text.resx:321 ID:Close
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#. Copy character or symbol to the clipboard
#: language/i18n/Text.resx:325 ID:CopyToClipboard
msgid "Copy to clipboard"
msgstr "复制到剪贴板"

#. Name of the category (Unicode characters, Emoji, User macros, Favorites)
#: language/i18n/Text.resx:329 ID:Emoji
msgid "Emoji"
msgstr "表情符号"

#. Apply changes from the settings window
#: language/i18n/Text.resx:333 ID:Apply
msgid "Apply"
msgstr "应用"

#. Should this say “retain” instead of “maintain”?
#: language/i18n/Text.resx:337 ID:KeepOriginalKey
msgid "Maintain original compose key behaviour"
msgstr "保留组合键原功能"

#: language/i18n/Text.resx:341 ID:KeepOriginalKeyToolTip
msgid ""
"This tells WinCompose to make a best effort to retain the original key’s "
"behaviour. For instance, the Alt-Tab shortcut will still work even if Alt is "
"used as the compose key."
msgstr ""
"这让 WinCompose 最大程度保持组合键的原功能。例如，即使指定 Alt 键为组合"
"键，“Alt+Tab”的功能仍然可用。"

#: language/i18n/Text.resx:345 ID:InsertZwsp
msgid "Insert zero-width spaces in Office apps"
msgstr "在 Office 应用中插入零宽空格"

#: language/i18n/Text.resx:349 ID:InsertZwspToolTip
msgid ""
"Microsoft Office applications sometimes change the document font on the fly "
"when entering certain Unicode characters. This feature inserts an invisible "
"character after the Unicode character to work around the bug."
msgstr ""
"输入某些特定 Unicode 字符时，微软 Office 应用的文档字体会乱动。此功能为了避免"
"这个问题，在 Unicode 字符后插入一个不可见的空格。"

#: language/i18n/Text.resx:353 ID:EmulateCapsLock
msgid "Emulate Caps Lock using both Shift keys"
msgstr "用两个 Shift 键模拟 Caps Lock 键"

#: language/i18n/Text.resx:357 ID:EmulateCapsLockToolTip
msgid ""
"If Caps Lock is used as the compose key, the original behaviour of the key "
"becomes unavailable. This feature allows to turn Caps Lock on by pressing "
"both Shift keys simultaneously."
msgstr ""
"如果将 Caps Lock（大写锁定）设置为“组合键”，其原有功能将不可用。这个功能允许"
"同时按下左右两个 Shift 键来打开大写锁定。"

#: language/i18n/Text.resx:361 ID:ShiftDisablesCapsLock
msgid "Shift key disables Caps Lock"
msgstr "Shift 键关闭大写锁定"

#: language/i18n/Text.resx:365 ID:ShiftDisablesCapsLockToolTip
msgid ""
"If Caps Lock is used as the compose key, the original behaviour of the key "
"becomes unavailable. This feature allows to turn Caps Lock off by pressing "
"the Shift key."
msgstr ""
"如果将 Caps Lock（大写锁定）设置为“组合键”，其原有功能将不可用。这个功能允许"
"按下 Shift 键来关闭大写锁定。"

#: language/i18n/Text.resx:369 ID:CapsLockCapitalizes
msgid "Caps Lock always capitalizes letters"
msgstr "大写锁定用于全部字母"

#: language/i18n/Text.resx:373 ID:CapsLockCapitalizesToolTip
msgid ""
"When Caps Lock is on, typing an accented letter such as “é” will always "
"output the corresponding capitalized letter, in this case “É”."
msgstr "大写锁定时，输入“é”这种重音字母，会输出相应大写字母，本例是“É”。"

#. Header for the list of Unicode character categories
#: language/i18n/Text.resx:377 ID:Categories
msgid "Categories"
msgstr "分类"

#: language/i18n/Text.resx:381 ID:InSelectedCategories
msgid "In selected categories"
msgstr "在所选类别中"

#. The title of the Options window
#: language/i18n/Text.resx:385 ID:Options
msgid "Options — WinCompose"
msgstr "选项 — WinCompose"

#. Microsoft recommends using this instead of Settings or Preferences (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/dn742392.aspx)
#: language/i18n/Text.resx:389 ID:ShowOptions
msgid "Options…"
msgstr "选项…"

#. {0}: compose key name, {1}: number of sequences, {2}: program version number
#: language/i18n/Text.resx:393 ID:TrayToolTip
msgid "WinCompose v{2} on {0} ({1} sequences)"
msgstr "WinCompose v{2}：{0}（{1} 个按键序列）"

#. The “general” tab of the options window
#: language/i18n/Text.resx:397 ID:General
msgid "General"
msgstr "常规"

#: language/i18n/Text.resx:401 ID:Behavior
msgid "Behavior"
msgstr "表现"

#. The title of the Sequences window
#: language/i18n/Text.resx:405 ID:WindowTitle
msgid "Sequences — WinCompose"
msgstr "按键序列 — WinCompose"

#. Name of the category (Unicode characters, Emoji, User macros, Favorites)
#: language/i18n/Text.resx:409 ID:UserMacros
msgid "User-defined macros"
msgstr "用户定义的宏"

#: language/i18n/Text.resx:413 ID:DisabledToolTip
msgid "WinCompose is disabled"
msgstr "WinCompose 已停用"

#. The name of the "Insert" key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:417 ID:KeyInsert
msgid "Insert"
msgstr "插入"

#. The "Test Typing" section in the settings window
#: language/i18n/Text.resx:421 ID:TestTyping
msgid "Test Typing"
msgstr "输入测试"

#. The "Tweaks" section in the settings window
#: language/i18n/Text.resx:425 ID:Tweaks
msgid "Tweaks"
msgstr "优化"

#. Format string to display the current reset delay
#: language/i18n/Text.resx:429 ID:DelaySeconds
msgid "{0} seconds"
msgstr "{0} 秒"

#. About box menu entry
#: language/i18n/Text.resx:433 ID:About
msgid "About"
msgstr "关于"

#. Download new version menu entry. {0}: version number
#: language/i18n/Text.resx:437 ID:Download
msgid "Download WinCompose {0}"
msgstr "下载 WinCompose {0}"

#. Window title of the About box
#: language/i18n/Text.resx:441 ID:AboutBoxTitle
msgid "About WinCompose"
msgstr "关于 WinCompose"

#. The section where we list all programmers.
#: language/i18n/Text.resx:445 ID:Programming
msgid "Programming"
msgstr "编程"

#. The section where we list all translators. If you’re reading this, you’re probably a translator, so thank you! You rock!
#: language/i18n/Text.resx:449 ID:Translators
msgid "Translation"
msgstr "翻译"

#. The tab item to see all the program authors.
#: language/i18n/Text.resx:453 ID:Authors
msgid "Authors"
msgstr "作者"

#. US: License, UK: Licence
#: language/i18n/Text.resx:457 ID:License
msgid "License"
msgstr "许可证"

#. Warning message when the user changes the language in the settings window
#: language/i18n/Text.resx:461 ID:NeedRestart
msgid "WinCompose needs to be restarted for some changes to take effect."
msgstr "需要重启 WinCompose 才能使部分设置生效。"

#. A button to report bugs (opens web browser)
#: language/i18n/Text.resx:465 ID:ReportBug
msgid "Report a Bug"
msgstr "报告程序错误"

#. The context menu for about, help, and software updates
#: language/i18n/Text.resx:469 ID:Help
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#. Message displayed in the notification area tooltip.
#: language/i18n/Text.resx:473 ID:UpdatesToolTip
msgid "Updates are available."
msgstr "有新版本可用。"

#: language/i18n/Text.resx:477 ID:UserDefinedSequences
msgid "User-defined sequences"
msgstr "用户定义的序列"

#. A button to open the file containing the user-defined sequences.
#: language/i18n/Text.resx:481 ID:UserDefinedSequencesEdit
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#. A button to reload the user-defined sequences.
#: language/i18n/Text.resx:485 ID:UserDefinedSequencesReload
msgid "Reload"
msgstr "重新加载"

#: language/i18n/Text.resx:489 ID:AllowInjected
msgid "Allow Injected Keys"
msgstr "允许注入的按键"

#: language/i18n/Text.resx:493 ID:AllowInjectedToolTip
msgid "Do not ignore keys sent by other software like AutoHotkey or Synergy"
msgstr "接收其它程序发送的按键，如 AutoHotKey 或 Synergy"

#. The name of the “Print Screen” key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:497 ID:KeyPrint
msgid "Prt Scrn"
msgstr "截图键 (Print Screen 键)"

#. String to show instead of the key name when no compose key is configured
#: language/i18n/Text.resx:501 ID:KeyDisabled
msgid "Disabled"
msgstr "停用"

#: language/i18n/Text.resx:505 ID:CheckUpdates
msgid "Automatically check for updates"
msgstr "自动检查更新"

#: language/i18n/Text.resx:509 ID:CheckUpdatesToolTip
msgid ""
"If enabled, WinCompose will connect to the Internet at regular intervals to "
"check for new versions. Updates are not installed automatically."
msgstr ""
"如果启用，WinCompose 将定期连接互联网来检查新版本。新版本不会自动安装。"

#: language/i18n/Text.resx:513 ID:KeepIconVisible
msgid "Try to keep notification area icon always visible"
msgstr "尝试保持通知区图标可见"

#: language/i18n/Text.resx:517 ID:KeepIconVisibleToolTip
msgid ""
"By default, Windows will remove the icon from the notification area after a "
"short while. This option attempts to keep it always visible."
msgstr ""
"Windows 默认在一段时间后隐藏通知区图标。这个选项会尝试保持 WinCompose 图标可"
"见。"

#. The user can click on this button to change the current compose key.
#: language/i18n/Text.resx:521 ID:ChangeComposeKey
msgid "Change…"
msgstr "更改…"

#: language/i18n/Text.resx:525 ID:CaptureComposeKey
msgid "Please press a key to use as your compose key."
msgstr "请按要指定为“组合键”的键。"

#. Add sequence to the list of favorites.
#: language/i18n/Text.resx:529 ID:AddToFavorites
msgid "Add to favorites"
msgstr "加入收藏"

#: language/i18n/Text.resx:533 ID:DisableIcon
msgid "Disable notification area icon"
msgstr "禁用通知区图标"

#: language/i18n/Text.resx:537 ID:DisableIconToolTip
msgid ""
"If enabled, WinCompose will no longer display an icon in the notification "
"area. The only way to open the WinCompose interface will then be through the "
"“WinCompose Settings” and “WinCompose Sequences” entries in the startup menu."
msgstr ""
"如果启用，WinCompose 将不再在通知区显示图标。要打开 WinCompose 界面，将只能通"
"过开始菜单的“WinCompose Settings”和“WinCompose Sequences”打开。"

#. The name of the “Home” key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:541 ID:KeyHome
msgid "Home"
msgstr "Home 键"

#. The name of the “End” key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:545 ID:KeyEnd
msgid "End"
msgstr "End 键"

#. The name of the “Tab” key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:549 ID:KeyTab
msgid "Tab"
msgstr "Tab 键"

#. Text to show instead of a value in seconds when the reset timeout feature is disabled
#: language/i18n/Text.resx:553 ID:NoTimeout
msgid "No timeout"
msgstr "无超时"

#. The “Advanced” section in the settings.
#: language/i18n/Text.resx:557 ID:Advanced
msgid "Advanced"
msgstr "高级"

#. “regex” is shorthand for “regular expression”.
#: language/i18n/Text.resx:561 ID:IgnoreRegex
msgid "Ignore windows matching this regex:"
msgstr "忽略匹配该正则的窗口："

#: language/i18n/Text.resx:565 ID:IgnoreRegexToolTip
msgid ""
"WinCompose will be completely disabled when the current window class or "
"window name matches this regular expression."
msgstr "当前窗口类名或标题匹配此正则表达式时，Wicompose 将完全停用。"

#: language/i18n/Text.resx:569 ID:AlwaysCompose
msgid "Alternate compose key is always Compose"
msgstr "副组合键始终作为组合键"

#: language/i18n/Text.resx:573 ID:AlwaysComposeToolTip
msgid ""
"If enabled, all compose keys will be treated as Compose in a sequence. By "
"default, only the first pressed key will act as Compose, and alternate "
"compose keys will keep their original role."
msgstr ""
"如果启用，所有组合键都将被视为序列中的组合键。默认只有第一个按过的键作为组合"
"键，其他组合键将保持原角色。"

#. The section for random contributors who aren’t programmers or translators. Might be empty.
#: language/i18n/Text.resx:577 ID:SpecialThanks
msgid "Special Thanks"
msgstr "特别鸣谢"

#. Remove sequence from the list of favorites.
#: language/i18n/Text.resx:581 ID:RemoveFromFavorites
msgid "Remove from favorites"
msgstr "从收藏中删除"

#. Name of the category (Unicode characters, Emoji, User macros, Favorites)
#: language/i18n/Text.resx:585 ID:Favorites
msgid "Favorites"
msgstr "收藏"

#: language/i18n/Text.resx:589 ID:TimeoutToolTip
msgid ""
"If set, any compose sequence will be cancelled after a certain delay if no "
"keyboard activity is detected."
msgstr "如果设置，则检测不到键盘活动一定时间后，任何输入的序列都会取消。"

#: language/i18n/Text.resx:593 ID:KeyboardLed
msgid "Keyboard LED"
msgstr "键盘灯"

#: language/i18n/Text.resx:597 ID:KeyboardLedToolTip
msgid ""
"If set, the corresponding keyboard LED will be lit when a compose sequence "
"is in progress."
msgstr "如果设置，则组合键序列输入时，会点亮相应键盘灯。"

#. The short name of the compose key
#: language/i18n/Text.resx:601 ID:KeyCompose
msgid "Compose"
msgstr "组合键"

#: language/i18n/Text.resx:605 ID:AutoLaunch
msgid "Launch WinCompose on login"
msgstr "登录时启动 WinCompose"

#: language/i18n/Text.resx:609 ID:AutoLaunchToolTip
msgid "If set, WinCompose will be started when the user logs in."
msgstr "如果设置，WinCompose 将在用户登录时启动。"

#: language/i18n/Text.resx:613 ID:Accessibility
msgid "Accessibility"
msgstr "无障碍功能"

#: language/i18n/Text.resx:617 ID:MustHoldCapsLock
msgid "Caps Lock is only active while being held down"
msgstr "只在按住大写锁定键时启用大写锁定"

#: language/i18n/Text.resx:621 ID:MustHoldCapsLockToolTip
msgid ""
"Releasing the Caps Lock key will immediately disable it, instead of the more "
"standard behaviour of having to press it a second time."
msgstr ""
"松开大写锁定键会立即关闭大写锁定，而不像标准行为：再按一次关闭大写锁定。"

#: language/i18n/Text.resx:625 ID:RunElevated
msgid "Run with elevated privileges (recommended)"
msgstr "提权运行（推荐）"

#: language/i18n/Text.resx:629 ID:RunElevatedToolTip
msgid ""
"Composition will not work in some applications if WinCompose does not run "
"with elevated privileges. This options reduces the chances that this will "
"happen."
msgstr ""
"若不提权运行WinCompose，组合键会在某些应用程序中失效。本选项减小失效的可能。"

#.  Unicode designation “Cc” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:121 ID:Control
msgid "Other, Control"
msgstr "其他，控制符"

#. Unicode designation “Cf” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:125 ID:Format
msgid "Other, Format"
msgstr "其他，格式符"

#. Unicode designation “Cn” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:129 ID:OtherNotAssigned
msgid "Other, Not Assigned"
msgstr "其他，未分配"

#. Unicode designation “Co” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:133 ID:PrivateUse
msgid "Other, Private Use"
msgstr "其他，私用"

#. Unicode designation “Cs” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:137 ID:Surrogate
msgid "Other, Surrogate"
msgstr "其他，代理"

#. Unicode designation “Ll” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:141 ID:LowercaseLetter
msgid "Letter, Lowercase"
msgstr "字母，小写"

#. Unicode designation “Lm” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:145 ID:ModifierLetter
msgid "Letter, Modifier"
msgstr "字母，修饰"

#. Unicode designation “Lo” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:149 ID:OtherLetter
msgid "Letter, Other"
msgstr "字母，其他"

#. Unicode designation “Lt” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:153 ID:TitlecaseLetter
msgid "Letter, Titlecase"
msgstr "字母，合字首字大写"

#. Unicode designation “Lu” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:157 ID:UppercaseLetter
msgid "Letter, Uppercase"
msgstr "字母，大写"

#. Unicode designation “Mc” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:161 ID:SpacingCombiningMark
msgid "Mark, Spacing Combining"
msgstr "标记，间隔合字符"

#. Unicode designation “Me” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:165 ID:EnclosingMark
msgid "Mark, Enclosing"
msgstr "标记，闭合合字符"

#. Unicode designation “Mn” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:169 ID:NonSpacingMark
msgid "Mark, Non-Spacing"
msgstr "标记，无间隔合字符"

#. Unicode designation “Nd” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:173 ID:DecimalDigitNumber
msgid "Number, Decimal Digit"
msgstr "数字，十进制数字"

#. Unicode designation “Nl” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:177 ID:LetterNumber
msgid "Number, Letter"
msgstr "数字，类字母"

#. Unicode designation “No” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:181 ID:OtherNumber
msgid "Number, Other"
msgstr "数字，其他"

#. Unicode designation “Pc” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:185 ID:ConnectorPunctuation
msgid "Punctuation, Connector"
msgstr "标点，连接符"

#. Unicode designation “Pd” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:189 ID:DashPunctuation
msgid "Punctuation, Dash"
msgstr "标点，连字符"

#. Unicode designation “Pe” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:193 ID:ClosePunctuation
msgid "Punctuation, Close"
msgstr "标点，后"

#. Unicode designation “Pf” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:197 ID:FinalQuotePunctuation
msgid "Punctuation, Final Quote"
msgstr "标点，后引号"

#. Unicode designation “Pi” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:201 ID:InitialQuotePunctuation
msgid "Punctuation, Initial Quote"
msgstr "标点，前引号"

#. Unicode designation “Po” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:205 ID:OtherPunctuation
msgid "Punctuation, Other"
msgstr "标点，其他"

#. Unicode designation “Ps” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:209 ID:OpenPunctuation
msgid "Punctuation, Open"
msgstr "标点，前"

#. Unicode designation “Sc” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:213 ID:CurrencySymbol
msgid "Symbol, Currency"
msgstr "符号，货币"

#. Unicode designation “Sk” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:217 ID:ModifierSymbol
msgid "Symbol, Modifier"
msgstr "符号，修饰"

#. Unicode designation “Sm” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:221 ID:MathSymbol
msgid "Symbol, Math"
msgstr "符号，数学"

#. Unicode designation “So” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:225 ID:OtherSymbol
msgid "Symbol, Other"
msgstr "符号，其他"

#. Unicode designation “Zl” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:229 ID:LineSeparator
msgid "Separator, Line"
msgstr "分隔符，行"

#. Unicode designation “Zp” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:233 ID:ParagraphSeparator
msgid "Separator, Paragraph"
msgstr "分隔符，段落"

#. Unicode designation “Zs” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:237 ID:SpaceSeparator
msgid "Separator, Space"
msgstr "分隔符，空格"

#. This string appears in the installer, not in WinCompose.
#: installer/installer.pas:175
msgid "Prerequisites"
msgstr "前置需求"

#. This string appears in the installer, not in WinCompose.
#: installer/installer.pas:176
msgid "Software required by WinCompose"
msgstr "WinCompose 需要的软件"

#. This string appears in the installer, not in WinCompose.
#: installer/installer.pas:179
msgid ""
"WinCompose needs the .NET Framework, version 4.0 or later, which does not\n"
"seem to be currently installed. The following action may help solve the "
"problem:"
msgstr ""
"WinCompose 需要 .NET Framework 4.0 或更高版本\n"
"本机似乎并未安装。下列操作或可帮助解决问题："

#. This string appears in the installer, not in WinCompose.
#: installer/installer.pas:184
msgid "Download and install .NET Framework 4.0 Runtime"
msgstr "下载并安装 .NET Framework 4.0 运行库"

#. This string appears in the installer, not in WinCompose.
#: installer/installer.pas:194
msgid ""
"Once this is done, you may return to this screen and proceed with the\n"
"installation."
msgstr ""
"安装完成后，您就可以返回此屏幕\n"
"并继续安装 WinCompose。"

#. This string appears in the installer, not in WinCompose.
#: installer/installer.pas:285
msgid "Administrator rights are required. Error: %d"
msgstr "需要管理员权限。错误：%d"

#~ msgid "Delay:"
#~ msgstr "延迟："

#~ msgid "No delay"
#~ msgstr "无延迟"

#~ msgid "(milliseconds)"
#~ msgstr "(毫秒)"

#~ msgid "Copy Character"
#~ msgstr "複製字元"

#~ msgid "Grave Accent `"
#~ msgstr "重音符 `"

#~ msgid "500 milliseconds"
#~ msgstr "500 毫秒"

#~ msgid "1 second"
#~ msgstr "1 秒"

#~ msgid "2 seconds"
#~ msgstr "2 秒"

#~ msgid "3 seconds"
#~ msgstr "3 秒"

#~ msgid "5 seconds"
#~ msgstr "5 秒"

#~ msgid "None"
#~ msgstr "無"

#~ msgid "History"
#~ msgstr "歷史"

#~ msgid "Sequence"
#~ msgstr "按鍵系列"

#~ msgid "Unicode"
#~ msgstr "萬國碼(Unicode)"

#~ msgid "by Sam Hocevar <sam@hocevar.net>"
#~ msgstr "開發者：Sam Hocevar <sam@hocevar.net>"

#~ msgid "Description:"
#~ msgstr "描述:"

#~ msgid "Discard characters from invalid sequences"
#~ msgstr "無效按鍵系列時丟棄其中字元"

#~ msgid "Loaded @1@ Sequences"
#~ msgstr "已載入 @1@ 按鍵系列"

#~ msgid "Compose Key is @1@"
#~ msgstr "前導鍵是 @1@"

#~ msgid "Hotkey &List"
#~ msgstr "快鍵清單(&L)"

#~ msgid "E&xit"
#~ msgstr "離開(&X)"

#~ msgid "\n"
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "↵\n"

#~ msgid "Options"
#~ msgstr "選項"

#~ msgid "Char"
#~ msgstr "字元"

#~ msgid "@APP_NAME@"
#~ msgstr "@APP_NAME@"

#~ msgid "@APP_NAME@ v@APP_VERSION@\n"
#~ msgstr "@APP_NAME@ v@APP_VERSION@\n"

#~ msgid "@APP_NAME@ (disabled)"
#~ msgstr "@APP_NAME@ (停用)"

#~ msgid "@APP_NAME@ (active)"
#~ msgstr "@APP_NAME@ (啟用)"

#~ msgid "@APP_NAME@ (typing)"
#~ msgstr "@APP_NAME@ (輸入)"

#~ msgid "running on AHK v@AHK_VERSION@\n"
#~ msgstr "於 AHK v@AHK_VERSION@ 執行↵\n"
